---
aid: 9025
zid: 517906
title: "扒一下最喜欢给自己发明身份的伟大殖民贸易部长的皮"
author: 国之柱石数王振
date: 2013-12-01 18:36:31+07:00
lastmod: 2014-02-28 00:43:00+07:00
---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 18:36:31 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:45 编辑_

殖民贸易部长 scatfish，一向以身份多变著称，从南朝至今，已经给自己发明了十几个身份，最近又开始宣称自己是南京理工大学毕业生。

现在，就让我们看看他到底是南京理工大学毕业的，还是南京百度理工大学毕业的。

就先让大家看看他的雄文，然后来给他扒扒皮

http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=513012&amp;extra=page%3D1

\_\*\*这件事，我觉得可能是‘二次爆轰’”司凯德一次例会上抖了一下机灵“我们以前单位有个老领导，是军转干部，以前遇到过这种炸膛，他就负责调查，可怎么也找不到问题”

“后来请了军工部门来，发现个别老药包可能是因为转库什么的，传爆管断掉了”

“现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果
传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃
，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，
因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”
……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理”

“我觉得前装炮的药包因为从前装，要压实，没法往里加传爆管，而且我们也没有做那东西的材料，
装药一旦超出某个尺寸限制就有可能发生这种情况”

“所以我建议，咱们执委会讨论一下，给大河桑和海军再拨点款，干脆做后膛炮，比铸铁的格伦德尔炮还能省一些钢铁”作为一个官僚，最后总要落在拉拢盟友上。

\*\*\_

\_\*\*我是从来没听说过黑火药穿爆管，我们学校也没这种东西，您要不是脑补的话，可以给科普一下。

我见过的
穿爆管是用 RDX 之类高能炸药和粘合剂做的
，管子里面走冲击波。

黑火药起爆药，也叫点火药，是个小包，正对底火，里面的黑火药是细粒，跟管有什么关系啊。\*\*\_

\_\*\*

顺便那个自己打自己脸的小心眼百度学家传播的错误概念必须纠正一下，发射药有很多种，绝大部分都是以硝化棉为基础，然后加别的变成双基药三基药，不知道哪国百度把硝化棉算'猛炸药'了。

发射药包通常在底下有一个引火药包，是细粒黑火药，接近于粉状，底火的火焰不够点燃硝化棉，黑火药很容易点燃。在战斗部或者爆破器材上，同样的东西也叫起爆药或者传爆药，是以整个东西的功能论的。

大口径定装弹发射药中间通常有一个传爆药柱，实心 TNT 或者 RDX 的，软包的发射药通常一个药包两三个药号，除了基本药包还有可以拆的附加药包，这时候中间就需要用软性的传爆管或者导爆索。只有模块刚性装药不用导暴元件，通常有一个直径比较大的中心管。至于传爆管的引爆，当然是靠基本药包。

至于有没有用黑火药传爆的，我没见过，也没听说过，粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。

至于我们学校，我上的不是一枪二炮三炸药，不过它们的各种教具就摆在教室里，各种论文就发在校刊上，天天都在眼前晃。我在这说的时候没查过百度，完全是凭印象，可能也有不准确的地方，不过都是对照见过的实物说的，不需要在百度的基础上脑补或者在脑补的基础上百度。\*\*\_

一段一段的给他扒，看看他除了百度理工大学学历，可能还获得了启明星小学的学历

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 18:47:53 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:44 编辑_

\_\*\*我见过的穿爆管是用 RDX 之类高能炸药和粘合剂做的，管子里面走冲击波。

大口径定装弹发射药中间通常有一个传爆药柱，实心 TNT 或者 RDX 的，软包的发射药通常一个药包两三个药号，除了基本药包还有可以拆的附加药包，这时候中间就需要用软性的传爆管或者导爆索。只有模块刚性装药不用导暴元件，通常有一个直径比较大的中心管。至于传爆管的引爆，当然是靠基本药包。\*\*\_

先看看这一段，传爆管是不是他说的猛炸药呐？是猛炸药，先上个图

**QQ 图片 20131201183722.jpg** _(40.29 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:38 上传

**QQ 图片 20131201184026.jpg** _(90.23 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:41 上传

看看这个是不是证明了伟大的殖民贸易部长是正确的？

可惜，恰恰相反，这一段话是证明了他错得惊天地泣鬼神的

这本书的名字叫《引信系统概论》，这传爆管写的清清楚楚，是用来在炮弹导弹里面引爆弹丸和战斗部里面的装药，也就是猛炸药装药块，这个装药跟发射药装药完全是南辕北辙的两种东西，只有百度理工大学的毕业生，才会拿着猛炸药装药需要的传爆管给火炮发射药用

**QQ 图片 20131201184624.jpg** _(51.32 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:46 上传

至于这本《引信系统概论》，是谁写的呐？是南京百度理工大学毕业生斯凯德自称的母校南京理工大学钱元庆教授写的，斯凯德说我侮辱了他的母校南京理工大学，看来是钱元庆教授自己侮辱得更厉害了

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:11:29 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:25 编辑_

**_至于有没有用黑火药传爆的，我没见过，也没听说过，粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。_  
**

在这里，他还是一口咬定发射药里使用的是传爆管，恩恩恩，就当发射药里面需要的是传爆管，而不是传火管好了，让我们来看一张图，

**QQ 图片 20131201185716.jpg** _(63.77 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:57 上传

这本书，叫《火炸药及其化学基础》，作者叫做刘吉平，是斯凯德自称的母校的死对头，北京理工大学的教授，看清楚咋写的？燃烧快，凡是需要传递火焰和扩大火焰的地方，都采用黑火药。

伟大的殖民和贸易部长说粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，这真是把黑火药吹到天上去了，黑火药燃速最大实际上只有 10 毫米每秒而已

**QQ 图片 20131201190110.jpg** _(134.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:01 上传

伟大的殖民贸易部长实际上是把
爆速跟燃速
两个分不清，认为黑火药的爆速很低，所以燃烧速度也很低

让我们看看他的“随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。”

**QQ 图片 20131201190817.jpg** _(102.92 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:08 上传

哪种都比他快？1~2MM/S 比 10MM/S 快么？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:22:59 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:42 编辑_

再来翻一下南京百度理工大学毕业生斯凯德宣称的自己母校南京理工大学 2004 年以前标准的教材，于骐教授的《弹药学》
http://jpkc.njust.edu.cn/dyx/kcms/page3.htm

**QQ 图片 20131201191443.jpg** _(119.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:20 上传

**QQ 图片 20131201191509.jpg** _(351.14 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:24 上传

**QQ 图片 20131201191517.jpg** _(141.96 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:27 上传

关于发射药部分没有一个地方提到了传爆，倒是反反复复的说黑药点火传火

**QQ 图片 20131201192811.jpg** _(133.28 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:37 上传

看来于骐教授也侮辱了南京百度理工大学毕业生自称的母校了

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:21:19 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:22 编辑_

**_现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理_**

再来个 KO 一击，

先看看他说的“**_现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆_**”

先 KO 掉传爆管

黄人骏教授编著的《火药与装药设计基础》，刚好是南京百度理工大学毕业生，伟大光荣正确的斯凯德部长号称的母校的对头学校的，里面写的清清楚楚，大装药发射药是要使用
点火管
（点火管和传火管很多地方词汇是混用的），而不是他那神奇的**_传爆管_**

**QQ 图片 20131201194911.jpg** _(87.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:16 上传

至于点火管是啥呐？人家也做了详细解释

点火管里面装的就是南京百度理工大学毕业生，伟大光荣正确的斯凯德部长最瞧不起的黑火药。

**QQ 图片 20131201194757.jpg** _(132.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:17 上传

接着再 KO 掉斯凯德说的“**_均匀起爆_**”“

不知道是哪个神奇的地方，告诉我们说火炮发射药是需要**_起爆_**的？

地球人的任何一本火炸药教材，除了南京百度理工大学的教材以外，对于火炮发射药的说法，都是俩字————

燃烧

要按照斯凯德的理论
**_起爆_**
了，那才真是要炸膛了，这里就先直接发个目录拉倒

**QQ 图片 20131201200121.jpg** _(66.77 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:18 上传

**QQ 图片 20131201200557.jpg** _(155.69 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:19 上传

---

义勇兵 于 2013-12-1 21:15:16 发表了：

多大仇？

---

被注销 于 2013-12-1 21:42:07 发表了：

殖贸部长?北朝 ID 不是叫海盗吗?

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 21:53:00 发表了：

换马甲 SCAT 了

---

Scat 于 2013-12-1 22:32:28 发表了：

_本帖最后由 Scat 于 2013-12-1 22:54 编辑_

又转战了

**01.jpg** _(250.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:34 上传

**4zh52.jpg** _(43.03 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:34 上传

**3_1.jpg** _(55.28 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:53 上传

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 22:41:49 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:08 编辑_

你发个导爆管的论文，再发几个传火管的图要证明啥？你百度来的论文，哪一句提到这个导爆管是用来点发射药而不是猛炸药的？

你还是要继续把导爆管跟传火管混为一谈，把你“母校”砖家的脸啪啪啪的打么？我都找了这么多书，给大家解释导爆管和传火管不是一码事了，还是请你找出来，

至少一篇印刷品

说发射药用导爆管来起爆的吧

再问你一次，南京百度理工大学的无敌毕业生，你分得清楚

导爆管跟传火管

么？

你比全世界砖家都权威，说发射药里的那个是导爆管，那就是导爆管了啊

---

Scat 于 2013-12-1 23:12:00 发表了：

百度学家想看看黑火药传火管啥样不

---

Scat 于 2013-12-1 23:12:13 发表了：

_本帖最后由 Scat 于 2013-12-1 23:32 编辑_

顺便, 不知道这个文章的前后文是什么？

如果"单基无烟药的燃烧速度为 1-2mm/s" 那 155 口径的发射药，半径大约 80 毫米，那岂不是要烧 40 秒钟
……然后首长一声令下，炮群齐射，然后抽完半支烟，然后炮弹愤怒的飞向敌人;P

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:14:54 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:27 编辑_

继续继续，继续表演，满地打滚这么久了，就拿不出任何一个证据来证明下发射药要用导爆管/传爆管来起爆，就在这里不停的打滚，你果然比南京理工大学/北京理工大学的砖家叫兽加起来都权威无数倍反正殖民贸易部长张嘴一喷，兵器工业部四局总工程师李昼堂也被一舌头抽飞了

---

Scat 于 2013-12-1 23:25:42 发表了：

百度学家想看看真实的黑火药传火管啥样不？

这个是 175 的，好歹是战后货，305 炮都啥年头的东西了

**charge.jpg** _(462.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:59 上传

这个是 105 榴弹炮的

**800px-Obus_501556_fh000021.jpg** _(49.65 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 23:15 上传

想问问百度学家，这玩意如果没有固定在药筒上的话，打完怎么从炮膛里弄出来;P

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:42:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:50 编辑_

恩，开始继续满地打滚了啊？你的传爆管呐？导爆管呐？

你以为点火药就中心传火管一种啊？点火药包没见过吗？知道 80 年代讨论过苏式点火药包和美式传火管么？大师你这啪啪啪啪的把兵器工业部四局总工程师李昼堂的脸都打肿了。

你还是早点把你的无敌导爆管传爆管找出来吧，说了这么久，就那么一个根本就跟发射药一点关系都没有的导爆管论文，这还真够威武的，一个完全无关的论文横扫中国兵工行业所有学霸。

当然，对于中二患者来说，错的永远不是自己，而是全世界

---

Scat 于 2013-12-2 00:09:38 发表了：

这是?

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:14:03 发表了：

恩，烦请伟大的殖民贸易部长，给我等愚民证明一下，这个没有任何注释的图片，里面就有导爆管这玩意，传爆管也行？难不成你键盘一敲，说这玩意里有导爆管传爆管，就比全世界的火工品教科书都权威了？

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:20:33 发表了：

这件事，我觉得可能是‘二次爆轰’”司凯德一次例会上抖了一下机灵“我们以前单位有个老领导，是军转干部，以前遇到过这种炸膛，他就负责调查，可怎么也找不到问题”

“后来请了军工部门来，发现个别老药包可能是因为转库什么的，传爆管断掉了”

“现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理”

“我觉得前装炮的药包因为从前装，要压实，没法往里加传爆管，而且我们也没有做那东西的材料，装药一旦超出某个尺寸限制就有可能发生这种情况”

看起来除了把传火管写成传爆管之外，其他的都还是对的吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:28:28 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:39 编辑_

挑对，而不是都对，整篇下来就没一句对的。

黑火药根本就不需要传火，传火管是针对无烟火药才需要的。而传爆更要命了，发射药需要的是燃烧而不是爆燃，更不是爆轰，
无烟火药遇火焰会燃烧
，燃烧产生气体推动弹丸出膛，这是正常的发射情况。如果用传爆管的话，
无烟火药用他说的猛炸药来起爆也会产生爆轰
，直接就把炮管炸碎了。他实际上是把产生炸膛的原因当成解决炸膛的办法来吹捧了。

你看后面那些回复，他还在不停的吹，要用猛炸药给发射药传爆而不是用黑火药传火，实际上说明他对火工品根本一点概念没有

实际上，他提出这一整段的基础就是在扯淡，完全是把无烟火药时代的技术问题硬扯到黑火药火炮上面去。后面圆不过来谎了就只好满地打滚。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:33:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:44 编辑_

点火不均匀造成破坏性炸膛，也是因为维耶里波，而不是殖民贸易长官吹的二次爆轰，实际上你在内弹道学里面，压根就找不到二次爆轰这玩意……现在看其实是斯凯德发明的词……

他实际上说的是发射药颗粒破碎导致燃烧转爆轰的情况，不过二次爆轰这个词不知道他是怎么发明出来的……

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:48:45 发表了：

明白你们在争什么了。

有个问题请教一下，发射药使用传火管能解决发火延迟的问题这个很好理解，但是能解决产生破坏性高膛压是为什么呢？

是不是如果没有传火管，部分发射药燃烧后产生高温高压能够使还没来得及燃烧的发射药产生爆轰？如果是这样，那么我觉得黑火药如果药柱太长的话，也是需要传火管的。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:55:43 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:59 编辑_

不需要，因为传火药传统上就是用黑火药，现在有些用奔奈药条也是因为其传火性质跟黑火药更像。

如果在黑火药药包里装传火药，那传火药和发射药的燃烧速度其实是一样的，那怎么能起到快速传递火焰的效果？

传火（中心传火管和传火药包）解决炸膛问题，是使得燃烧具有较好的同时性，不至于产生局部高压而形成维耶里波。维耶里波就是一个地方燃烧起来产生高压了，而其他地方还没点燃压力较低，则压力波必然从高压向低压传递，再经过反射加强引起炸膛的问题，如果整个药室大部分区域同时开始燃烧，整个室压都提高了，就不至于产生维耶里波。

而颗粒破碎的燃烧转爆轰，主要是颗粒式双基发射药以及多基的事情，也就是以硝化纤维素（火棉）加上硝化甘油或者其他高能炸药（叠氮硝铵、RDX）组成的发射药，他们的冲击波感度提高很多，更容易燃烧转爆轰，而单基的无烟火药基本上都没有这个问题，更不要说爆速低得很的黑火药了

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:57:49 发表了：

这样看起来维耶里波实际上是因为火药多次燃烧产生多次压力波，压力波碰巧叠加后产生的超高压？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 01:01:52 发表了：

正解，基本上就是这个问题，不过黑火药因为燃速快，在目前所知的火炮里还基本没有这个问题

---

南宫浩 于 2013-12-2 04:11:10 发表了：

非常不喜欢楼主的说话方式。

虽然很佩服楼主的专业精深和实事求是的探究精神，但这左一句右一句的，把别人贬的一钱不值，不遗余力的秀优越感是非常不好的，会严重破坏集体的讨论兴致。这种处处想要骑在别人脸上的语言方式会使得争论的对手下不来台，有错误也不好意思承认，因为脸上挂不住。最后变成骂战，或者对方再也不敢参与讨论。

良好的讨论氛围是这样的：

甲：“这个事是这么这么这么回事”

乙：“你说的有谬误，错在这里、那里了，实际应该是这样的（balabalabala）”

甲：“哦~~是这样啊，谢谢指正！不过我也有新想法（balabalabala）”

而恶性的讨论氛围则往往是这样的

甲：“这个事是这么这么这么回事”

乙：“你脑子有坑？能说出这种让人笑掉大牙的脑残言论？你这里是个低级错误，那里是个傻逼结论，你放的屁简直一无是处，你这种人简直拉低全体猪的智商！”

甲：“@！￥￥#%……###%@￥%！！！！！”（然后从此沉默）

---

沉默的广告机 于 2013-12-2 04:27:27 发表了：

小学生？

---

Polonaise 于 2013-12-2 05:30:18 发表了：

这论坛的技术宅军政宅都是后者为主。。。不然你以为为啥心态扭曲。。

---

Polonaise 于 2013-12-2 05:33:25 发表了：

我说邓肯，你好不容易出来，说话正常点别又进去了。。。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 08:06:20 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 08:07 编辑_

你以为斯凯德听得懂正常说话吗？他发明各种身份装技术权威又不是一天两天，那是几年的事情了

---

eumenes 于 2013-12-2 09:24:13 发表了：

司凯德部长大脑短路不是一次两次了，你要是经常领教这种以一本正经的口气酩酊大醉的逻辑说出来的东西，你也会有这种说话方式的。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 18:36:31 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:45 编辑_

殖民贸易部长 scatfish，一向以身份多变著称，从南朝至今，已经给自己发明了十几个身份，最近又开始宣称自己是南京理工大学毕业生。

现在，就让我们看看他到底是南京理工大学毕业的，还是南京百度理工大学毕业的。

就先让大家看看他的雄文，然后来给他扒扒皮

http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=513012&amp;extra=page%3D1

\_\*\*这件事，我觉得可能是‘二次爆轰’”司凯德一次例会上抖了一下机灵“我们以前单位有个老领导，是军转干部，以前遇到过这种炸膛，他就负责调查，可怎么也找不到问题”

“后来请了军工部门来，发现个别老药包可能是因为转库什么的，传爆管断掉了”

“现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果
传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃
，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，
因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”
……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理”

“我觉得前装炮的药包因为从前装，要压实，没法往里加传爆管，而且我们也没有做那东西的材料，
装药一旦超出某个尺寸限制就有可能发生这种情况”

“所以我建议，咱们执委会讨论一下，给大河桑和海军再拨点款，干脆做后膛炮，比铸铁的格伦德尔炮还能省一些钢铁”作为一个官僚，最后总要落在拉拢盟友上。

\*\*\_

\_\*\*我是从来没听说过黑火药穿爆管，我们学校也没这种东西，您要不是脑补的话，可以给科普一下。

我见过的
穿爆管是用 RDX 之类高能炸药和粘合剂做的
，管子里面走冲击波。

黑火药起爆药，也叫点火药，是个小包，正对底火，里面的黑火药是细粒，跟管有什么关系啊。\*\*\_

\_\*\*

顺便那个自己打自己脸的小心眼百度学家传播的错误概念必须纠正一下，发射药有很多种，绝大部分都是以硝化棉为基础，然后加别的变成双基药三基药，不知道哪国百度把硝化棉算'猛炸药'了。

发射药包通常在底下有一个引火药包，是细粒黑火药，接近于粉状，底火的火焰不够点燃硝化棉，黑火药很容易点燃。在战斗部或者爆破器材上，同样的东西也叫起爆药或者传爆药，是以整个东西的功能论的。

大口径定装弹发射药中间通常有一个传爆药柱，实心 TNT 或者 RDX 的，软包的发射药通常一个药包两三个药号，除了基本药包还有可以拆的附加药包，这时候中间就需要用软性的传爆管或者导爆索。只有模块刚性装药不用导暴元件，通常有一个直径比较大的中心管。至于传爆管的引爆，当然是靠基本药包。

至于有没有用黑火药传爆的，我没见过，也没听说过，粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。

至于我们学校，我上的不是一枪二炮三炸药，不过它们的各种教具就摆在教室里，各种论文就发在校刊上，天天都在眼前晃。我在这说的时候没查过百度，完全是凭印象，可能也有不准确的地方，不过都是对照见过的实物说的，不需要在百度的基础上脑补或者在脑补的基础上百度。\*\*\_

一段一段的给他扒，看看他除了百度理工大学学历，可能还获得了启明星小学的学历

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 18:47:53 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:44 编辑_

\_\*\*我见过的穿爆管是用 RDX 之类高能炸药和粘合剂做的，管子里面走冲击波。

大口径定装弹发射药中间通常有一个传爆药柱，实心 TNT 或者 RDX 的，软包的发射药通常一个药包两三个药号，除了基本药包还有可以拆的附加药包，这时候中间就需要用软性的传爆管或者导爆索。只有模块刚性装药不用导暴元件，通常有一个直径比较大的中心管。至于传爆管的引爆，当然是靠基本药包。\*\*\_

先看看这一段，传爆管是不是他说的猛炸药呐？是猛炸药，先上个图

**QQ 图片 20131201183722.jpg** _(40.29 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:38 上传

**QQ 图片 20131201184026.jpg** _(90.23 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:41 上传

看看这个是不是证明了伟大的殖民贸易部长是正确的？

可惜，恰恰相反，这一段话是证明了他错得惊天地泣鬼神的

这本书的名字叫《引信系统概论》，这传爆管写的清清楚楚，是用来在炮弹导弹里面引爆弹丸和战斗部里面的装药，也就是猛炸药装药块，这个装药跟发射药装药完全是南辕北辙的两种东西，只有百度理工大学的毕业生，才会拿着猛炸药装药需要的传爆管给火炮发射药用

**QQ 图片 20131201184624.jpg** _(51.32 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:46 上传

至于这本《引信系统概论》，是谁写的呐？是南京百度理工大学毕业生斯凯德自称的母校南京理工大学钱元庆教授写的，斯凯德说我侮辱了他的母校南京理工大学，看来是钱元庆教授自己侮辱得更厉害了

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:11:29 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:25 编辑_

**_至于有没有用黑火药传爆的，我没见过，也没听说过，粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。_  
**

在这里，他还是一口咬定发射药里使用的是传爆管，恩恩恩，就当发射药里面需要的是传爆管，而不是传火管好了，让我们来看一张图，

**QQ 图片 20131201185716.jpg** _(63.77 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 18:57 上传

这本书，叫《火炸药及其化学基础》，作者叫做刘吉平，是斯凯德自称的母校的死对头，北京理工大学的教授，看清楚咋写的？燃烧快，凡是需要传递火焰和扩大火焰的地方，都采用黑火药。

伟大的殖民和贸易部长说粉状和颗粒黑火药的燃速 400-700，这真是把黑火药吹到天上去了，黑火药燃速最大实际上只有 10 毫米每秒而已

**QQ 图片 20131201190110.jpg** _(134.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:01 上传

伟大的殖民贸易部长实际上是把
爆速跟燃速
两个分不清，认为黑火药的爆速很低，所以燃烧速度也很低

让我们看看他的“随便哪种火炸药都比它快，感觉就像给警察配个牛车去抓逃犯。”

**QQ 图片 20131201190817.jpg** _(102.92 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:08 上传

哪种都比他快？1~2MM/S 比 10MM/S 快么？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:22:59 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 19:42 编辑_

再来翻一下南京百度理工大学毕业生斯凯德宣称的自己母校南京理工大学 2004 年以前标准的教材，于骐教授的《弹药学》
http://jpkc.njust.edu.cn/dyx/kcms/page3.htm

**QQ 图片 20131201191443.jpg** _(119.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:20 上传

**QQ 图片 20131201191509.jpg** _(351.14 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:24 上传

**QQ 图片 20131201191517.jpg** _(141.96 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:27 上传

关于发射药部分没有一个地方提到了传爆，倒是反反复复的说黑药点火传火

**QQ 图片 20131201192811.jpg** _(133.28 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 19:37 上传

看来于骐教授也侮辱了南京百度理工大学毕业生自称的母校了

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:21:19 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 20:22 编辑_

**_现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理_**

再来个 KO 一击，

先看看他说的“**_现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆_**”

先 KO 掉传爆管

黄人骏教授编著的《火药与装药设计基础》，刚好是南京百度理工大学毕业生，伟大光荣正确的斯凯德部长号称的母校的对头学校的，里面写的清清楚楚，大装药发射药是要使用
点火管
（点火管和传火管很多地方词汇是混用的），而不是他那神奇的**_传爆管_**

**QQ 图片 20131201194911.jpg** _(87.59 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:16 上传

至于点火管是啥呐？人家也做了详细解释

点火管里面装的就是南京百度理工大学毕业生，伟大光荣正确的斯凯德部长最瞧不起的黑火药。

**QQ 图片 20131201194757.jpg** _(132.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:17 上传

接着再 KO 掉斯凯德说的“**_均匀起爆_**”“

不知道是哪个神奇的地方，告诉我们说火炮发射药是需要**_起爆_**的？

地球人的任何一本火炸药教材，除了南京百度理工大学的教材以外，对于火炮发射药的说法，都是俩字————

燃烧

要按照斯凯德的理论
**_起爆_**
了，那才真是要炸膛了，这里就先直接发个目录拉倒

**QQ 图片 20131201200121.jpg** _(66.77 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:18 上传

**QQ 图片 20131201200557.jpg** _(155.69 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 20:19 上传

---

义勇兵 于 2013-12-1 21:15:16 发表了：

多大仇？

---

被注销 于 2013-12-1 21:42:07 发表了：

殖贸部长?北朝 ID 不是叫海盗吗?

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 21:53:00 发表了：

换马甲 SCAT 了

---

Scat 于 2013-12-1 22:32:28 发表了：

_本帖最后由 Scat 于 2013-12-1 22:54 编辑_

又转战了

**01.jpg** _(250.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:34 上传

**4zh52.jpg** _(43.03 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:34 上传

**3_1.jpg** _(55.28 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:53 上传

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 22:41:49 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:08 编辑_

你发个导爆管的论文，再发几个传火管的图要证明啥？你百度来的论文，哪一句提到这个导爆管是用来点发射药而不是猛炸药的？

你还是要继续把导爆管跟传火管混为一谈，把你“母校”砖家的脸啪啪啪的打么？我都找了这么多书，给大家解释导爆管和传火管不是一码事了，还是请你找出来，

至少一篇印刷品

说发射药用导爆管来起爆的吧

再问你一次，南京百度理工大学的无敌毕业生，你分得清楚

导爆管跟传火管

么？

你比全世界砖家都权威，说发射药里的那个是导爆管，那就是导爆管了啊

---

Scat 于 2013-12-1 23:12:00 发表了：

百度学家想看看黑火药传火管啥样不

---

Scat 于 2013-12-1 23:12:13 发表了：

_本帖最后由 Scat 于 2013-12-1 23:32 编辑_

顺便, 不知道这个文章的前后文是什么？

如果"单基无烟药的燃烧速度为 1-2mm/s" 那 155 口径的发射药，半径大约 80 毫米，那岂不是要烧 40 秒钟
……然后首长一声令下，炮群齐射，然后抽完半支烟，然后炮弹愤怒的飞向敌人;P

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:14:54 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:27 编辑_

继续继续，继续表演，满地打滚这么久了，就拿不出任何一个证据来证明下发射药要用导爆管/传爆管来起爆，就在这里不停的打滚，你果然比南京理工大学/北京理工大学的砖家叫兽加起来都权威无数倍反正殖民贸易部长张嘴一喷，兵器工业部四局总工程师李昼堂也被一舌头抽飞了

---

Scat 于 2013-12-1 23:25:42 发表了：

百度学家想看看真实的黑火药传火管啥样不？

这个是 175 的，好歹是战后货，305 炮都啥年头的东西了

**charge.jpg** _(462.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 22:59 上传

这个是 105 榴弹炮的

**800px-Obus_501556_fh000021.jpg** _(49.65 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-12-1 23:15 上传

想问问百度学家，这玩意如果没有固定在药筒上的话，打完怎么从炮膛里弄出来;P

---

国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:42:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-1 23:50 编辑_

恩，开始继续满地打滚了啊？你的传爆管呐？导爆管呐？

你以为点火药就中心传火管一种啊？点火药包没见过吗？知道 80 年代讨论过苏式点火药包和美式传火管么？大师你这啪啪啪啪的把兵器工业部四局总工程师李昼堂的脸都打肿了。

你还是早点把你的无敌导爆管传爆管找出来吧，说了这么久，就那么一个根本就跟发射药一点关系都没有的导爆管论文，这还真够威武的，一个完全无关的论文横扫中国兵工行业所有学霸。

当然，对于中二患者来说，错的永远不是自己，而是全世界

---

Scat 于 2013-12-2 00:09:38 发表了：

这是?

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:14:03 发表了：

恩，烦请伟大的殖民贸易部长，给我等愚民证明一下，这个没有任何注释的图片，里面就有导爆管这玩意，传爆管也行？难不成你键盘一敲，说这玩意里有导爆管传爆管，就比全世界的火工品教科书都权威了？

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:20:33 发表了：

这件事，我觉得可能是‘二次爆轰’”司凯德一次例会上抖了一下机灵“我们以前单位有个老领导，是军转干部，以前遇到过这种炸膛，他就负责调查，可怎么也找不到问题”

“后来请了军工部门来，发现个别老药包可能是因为转库什么的，传爆管断掉了”

“现代火炮的装药很大，要靠传爆管均匀起爆，如果传爆管断掉了，后面的火药已经起爆，没有传爆管把前面的火药点燃，前面的火药就会被急剧压缩，然后被压爆，这时候就不是正常发射药那种亚音速爆燃，因为被压缩了，就变成了超音速爆轰，这就叫‘二次爆轰’”……“这个大河桑你懂的，跟你做的压缩黑火药一个道理”

“我觉得前装炮的药包因为从前装，要压实，没法往里加传爆管，而且我们也没有做那东西的材料，装药一旦超出某个尺寸限制就有可能发生这种情况”

看起来除了把传火管写成传爆管之外，其他的都还是对的吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:28:28 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:39 编辑_

挑对，而不是都对，整篇下来就没一句对的。

黑火药根本就不需要传火，传火管是针对无烟火药才需要的。而传爆更要命了，发射药需要的是燃烧而不是爆燃，更不是爆轰，
无烟火药遇火焰会燃烧
，燃烧产生气体推动弹丸出膛，这是正常的发射情况。如果用传爆管的话，
无烟火药用他说的猛炸药来起爆也会产生爆轰
，直接就把炮管炸碎了。他实际上是把产生炸膛的原因当成解决炸膛的办法来吹捧了。

你看后面那些回复，他还在不停的吹，要用猛炸药给发射药传爆而不是用黑火药传火，实际上说明他对火工品根本一点概念没有

实际上，他提出这一整段的基础就是在扯淡，完全是把无烟火药时代的技术问题硬扯到黑火药火炮上面去。后面圆不过来谎了就只好满地打滚。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:33:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:44 编辑_

点火不均匀造成破坏性炸膛，也是因为维耶里波，而不是殖民贸易长官吹的二次爆轰，实际上你在内弹道学里面，压根就找不到二次爆轰这玩意……现在看其实是斯凯德发明的词……

他实际上说的是发射药颗粒破碎导致燃烧转爆轰的情况，不过二次爆轰这个词不知道他是怎么发明出来的……

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:48:45 发表了：

明白你们在争什么了。

有个问题请教一下，发射药使用传火管能解决发火延迟的问题这个很好理解，但是能解决产生破坏性高膛压是为什么呢？

是不是如果没有传火管，部分发射药燃烧后产生高温高压能够使还没来得及燃烧的发射药产生爆轰？如果是这样，那么我觉得黑火药如果药柱太长的话，也是需要传火管的。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:55:43 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 00:59 编辑_

不需要，因为传火药传统上就是用黑火药，现在有些用奔奈药条也是因为其传火性质跟黑火药更像。

如果在黑火药药包里装传火药，那传火药和发射药的燃烧速度其实是一样的，那怎么能起到快速传递火焰的效果？

传火（中心传火管和传火药包）解决炸膛问题，是使得燃烧具有较好的同时性，不至于产生局部高压而形成维耶里波。维耶里波就是一个地方燃烧起来产生高压了，而其他地方还没点燃压力较低，则压力波必然从高压向低压传递，再经过反射加强引起炸膛的问题，如果整个药室大部分区域同时开始燃烧，整个室压都提高了，就不至于产生维耶里波。

而颗粒破碎的燃烧转爆轰，主要是颗粒式双基发射药以及多基的事情，也就是以硝化纤维素（火棉）加上硝化甘油或者其他高能炸药（叠氮硝铵、RDX）组成的发射药，他们的冲击波感度提高很多，更容易燃烧转爆轰，而单基的无烟火药基本上都没有这个问题，更不要说爆速低得很的黑火药了

---

dengjianyyy 于 2013-12-2 00:57:49 发表了：

这样看起来维耶里波实际上是因为火药多次燃烧产生多次压力波，压力波碰巧叠加后产生的超高压？

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 01:01:52 发表了：

正解，基本上就是这个问题，不过黑火药因为燃速快，在目前所知的火炮里还基本没有这个问题

---

南宫浩 于 2013-12-2 04:11:10 发表了：

非常不喜欢楼主的说话方式。

虽然很佩服楼主的专业精深和实事求是的探究精神，但这左一句右一句的，把别人贬的一钱不值，不遗余力的秀优越感是非常不好的，会严重破坏集体的讨论兴致。这种处处想要骑在别人脸上的语言方式会使得争论的对手下不来台，有错误也不好意思承认，因为脸上挂不住。最后变成骂战，或者对方再也不敢参与讨论。

良好的讨论氛围是这样的：

甲：“这个事是这么这么这么回事”

乙：“你说的有谬误，错在这里、那里了，实际应该是这样的（balabalabala）”

甲：“哦~~是这样啊，谢谢指正！不过我也有新想法（balabalabala）”

而恶性的讨论氛围则往往是这样的

甲：“这个事是这么这么这么回事”

乙：“你脑子有坑？能说出这种让人笑掉大牙的脑残言论？你这里是个低级错误，那里是个傻逼结论，你放的屁简直一无是处，你这种人简直拉低全体猪的智商！”

甲：“@！￥￥#%……###%@￥%！！！！！”（然后从此沉默）

---

沉默的广告机 于 2013-12-2 04:27:27 发表了：

小学生？

---

Polonaise 于 2013-12-2 05:30:18 发表了：

这论坛的技术宅军政宅都是后者为主。。。不然你以为为啥心态扭曲。。

---

Polonaise 于 2013-12-2 05:33:25 发表了：

我说邓肯，你好不容易出来，说话正常点别又进去了。。。

---

国之柱石数王振 于 2013-12-2 08:06:20 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-12-2 08:07 编辑_

你以为斯凯德听得懂正常说话吗？他发明各种身份装技术权威又不是一天两天，那是几年的事情了

---

eumenes 于 2013-12-2 09:24:13 发表了：

司凯德部长大脑短路不是一次两次了，你要是经常领教这种以一本正经的口气酩酊大醉的逻辑说出来的东西，你也会有这种说话方式的。

---
